\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Wyvern}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großer Drache, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {13 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {110 (13W10+39)},
        speed       = {6 m, Fliegen 24 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 19,
        dex = 10,
        con = 16,
        int = 5,
        wis = 12,
        cha = 6
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Wahrnehmung +4},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 14},
        languages = {-},
        challenge = 6
    ]

    % Traits


    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Wyvern führt zwei Angriffe aus: einen Biss- und einen Stachelangriff. Fliegend kann er anstelle eines anderen Angriffs seine Klauen einsetzen.

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +7 auf Treffer, Reichweite 3 m, eine Kreatur. Treffer: 11 (2W6+4) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+7,
%      reach=3 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=11 (2W6+4),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Klauen}
        Nahkampfwaffenangriff: +7 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 13 (2W8+4) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+7,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=13 (2W8+4),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Stachel}
        Nahkampfwaffenangriff: +7 auf Treffer, Reichweite 3 m, eine Kreatur. Treffer: 11 (2W6+4) Stichschaden. Das Ziel muss einen SG-15-Konstitutionsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet es 24 (7W6) Giftschaden, anderenfalls die Hälfte.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Stachel,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+7,
%      reach=3 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=11 (2W6+4),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Das Ziel muss einen SG-15-Konstitutionsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet es 24 (7W6) Giftschaden, anderenfalls die Hälfte.%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
